明日大嶼建千公頃人工島 黃偉綸唱好：解決房屋短缺及時雨

發展局昨（19日）公佈 「明日大嶼願景」的粗略發展成本約6,240億元，當中包括在交椅洲填海興建1,000公頃人工島等，預料填海後可供應15萬至26萬個住宅單位，並引用測量師學會指日後土地收益可達1.1萬億元。發展局長黃偉綸今早稱，即使連同私人重建項目提供的單位，本港30年後仍有20多萬個單位短缺，填海造地是解決方法之一，形容明日大嶼對香港的房屋短缺問題可說是「及時雨」。

黃偉綸在電台節目中表示，明日大嶼填海工程最快2025年起展開，工程會分攤10年進行，屆時工程每年開支將超過1,000億元，但庫房「絕對可以負擔」，亦不存在掏空庫房的情況。他強調，政府會有多項措施控制工程成本，努力減少超支。

黃偉綸形容交椅洲位處本港中部海域，地理位置優越，距離機場不過十多公里，政府亦會興建長約10公里的快速公路接駁至中環，將來人工島會成為市區的一部份，亦可以發展成第三個核心商業區。

他其後在另一個電台節目中被問到連同日後的通脹，明日大嶼造價會否更貴，他稱基建工程造價過去同樣有上有落，在2007至2015年間上升了一倍，但2017年後又下跌了25%，即使日後造價水漲船高，土地價格亦會同樣上升，故工程不會令政府一貧如洗，以目前財政盈餘而言是可以負擔。

不過，出席同一節目的綠色和平項目主任朱江就批評政府並無多管齊下審視現有的土地選項，例如原定去年底提交的「新界棕地使用及作業現況研究」至今仍未公開相關估算和規劃，呼籲政府公允看待每個土地選項。

黃偉綸回應時承認發展棕地有困難，政府仍要時間向棕地作業者搜集資料分析，期望能在今年稍後公佈內容。

2025年先展開工程都叫及時雨

取消每日150就解決咗啦
仆街冚家產

剩係做survey等前期工作啲錢已經可以做支那及時雨

2035年點及時雨呀?

你即日cut 150單程證就及時雨啦, 屌你老母

及時雨唔係應該cut150同加辣咩
2025先開始比佢起足十年都成2035年啦及佢老母咩

應該學維尼咁將d低端市民驅逐返大陸, 反正都係大灣區

第一 單野要咁多年後先有機成事已經唔叫及時雨
第二 幾千億埋單只係得及時雨作用 係咪痴撚線

佢有心撐呢單嘢就自然搵倒幾萬個好處都搵唔倒一個壞處
最緊要勁共開心

及時雨?
我屌你老母呀到時你班仆街高官保皇黨要移民養老既移晒 要死既死晒
留低依單仆街爛尾垃圾project出黎要班後生既食晒
及時雨?我及你老母臭閪呀
你地高官死撚晒佢就真係及時雨啦